\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Fundamentos de Redes de Computadores}$\quad$(203912)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Introdução ás redes de computadores
\\
Camadas de Aplicação, transporte e rede
\\
Redes Multimídia
\\
Segurança em Redes de Computadores
\\

\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1. Introdução as redes de Computadores
\\
a.	Princípios Básicos
\\
b.	Histórico das redes de computadores
\\
c.	Meios de transmissão de dados: fundamentos e características (meios cabeados e não cabeados).
\\
d.	Modelo OSI e arquitetura TCP/IP.
\\
2. Camadas de Aplicação e Transporte
\\
a.	Camada de Aplicação (HTTP, FTP, SMTP, DNS)
\\
b.	Camada de Transporte (TCP, UDP)
\\
c.	Programação em rede usando sockets para protocolos confiáveis e não-confiáveis
\\
3. Camadas de rede
\\
a.	Princípios de Endereçamento
\\
b.	Princípios de Roteamento
\\
c.	Princípios de Congestionamento
\\
4. Redes Multimídia
\\
a.	Conceitos
\\
b.	Protocolos
\\
c.	Aplicações e QoS (qualidade de serviço)
\\
3. Segurança em redes de Computadores
\\
a.	Conceituação
\\
b.	Princípios de Criptografia (simétrica e assimétrica)
\\
c.	Ataques e contramedidas
\\
d.	Controle de Acesso e VPNs
\\
e.	Aspectos de segurança do Desenvolvimento de Software: protocolos (HTTPS, SSL/TLS), autenticação (certificados digitais), integridade (assinatura digital)
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
Bibliografia Básica : 
\\
Tanenbaum, A. S. Computer Networks. Prentice-Hall, 5a ed., 2011.
\\
Kurose, J., Ross, K. Redes de Computadores e a Internet. Uma Abordagem Top-down, 3a. ed., 2006.	 
\\
COMER, Douglas, Redes de Computadores e Internet: Abrange transmissao de dados, ligação inter-redes e web aplicações, Ed. Porto, 2007
\\
Bibliografia Complementar :
\\
Tanembaum, A. S. Sistemas Operacionais: Projeto e Implementação, 2a ed., 1999.
\\
(eBrary): Oliviero, Andrew, and Woodward, Bill. Cabling The Complete Guide to Copper and Fiber-Optic Networking (5th Edition). Somerset, NJ, USA: John Wiley \& Sons, Incorporated, 2014. ProQuest ebrary. Web. 28 May 2015.
\\
(eBrary): Molina Robles, Franciso José. Redes locales. España: RA-MA Editorial, 2014. ProQuest ebrary. Web. 28 May 2015.
\\
(eBrary): A, Jesin. Packet Tracer Network Simulator. Olton, Birmingham, GBR: Packt Publishing Ltd, 2014. ProQuest ebrary. Web. 28 May 2015.
\\
(eBrary): Carceller Cheza, Román, Campos Saborido, Carlos, and García Marcos, Cristian Jorge. Servicios en red. España: Macmillan Iberia, S.A., 2013. ProQuest ebrary. Web. 28 May 2015.
\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-193674 Fund Arq de Computadores 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}